{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_001652",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "경헌 조몽정 묘역"
    },
    "text": "キョンホン、趙夢貞墓域 (경헌 조몽정 묘역)\\n\n城南市盆唐区ソヒョン洞山32\\n\n趙夢貞（チョ·モンジョン、1535~1593）は、昌寧（チャンニョン）本貫で、字は応吉（ウンギル）といいました。また、号は景憲（キョンホン）です。彼は北条政郎を務めた彦夫の息子です。 彼は13歳の時に父を亡くしましたが、幼い頃から真心を込めて父の墓の下に斎室を建て、3年間祀りました。また、1592年（宣祖25年）の壬辰倭乱の際には、祠堂の位牌を奉じて避難しました。乱中では、母親のために季節に合った食べ物や衣服を用意するなど、非常に親孝行な姿も見せました。 彼は向詩の試験を受け、何度か選抜されましたが、両親と先祖を敬うために官職を辞退しました。しかし、彼の長男は兄祖参判、次男は公祖正郞、末っ子は正郞の官職を務めました。 彼の墓域は長年放置されており、墳丘が削られ、石物や碑石が摩耗し、保存状態が良くありません。 しかし、彼の墓は朝鮮の中期の士大夫達の墓域であり、朝鮮時代の慣例である従二品以上の堂上館に限って建立が制限されている貴重な遺跡です。特に、碑文は左参賛の呉億齢（オ·オクリョン）によって建てられ、全額は朝鮮を代表する宋雪体（ソン·ソルチェ）の書道家である南昌（ナムチャン）、金賢成（キム·ヒョンソン）と全書体の左声金相容（キム·サンヨン）の文体で制作されました。そのため、この碑文は韓国書道史研究において非常に貴重な資料と評価されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "趙夢貞の墓域はどこにありますか？",
            "answer": "趙夢貞の墓域は城南市盆唐区ソヒョン洞山32にあります。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞の字は何ですか？",
            "answer": "趙夢貞の字は応吉（ウンギル）です。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞の号は何ですか？",
            "answer": "趙夢貞の号は景憲（キョンホン）です。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞の父は何をしていましたか？",
            "answer": "趙夢貞の父は北条政郎を務めた彦夫でした。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞は何歳で父を亡くしましたか？",
            "answer": "趙夢貞は13歳の時に父を亡くしました。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞は何を祀るために斎室を建てましたか？",
            "answer": "趙夢貞は父の墓の下に斎室を建て、父を祀るために使用しました。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞は壬辰倭乱の際に何を避難しましたか？",
            "answer": "壬辰倭乱の際、趙夢貞は祠堂の位牌を奉じて避難しました。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞はどんな親孝行な姿を見せましたか？",
            "answer": "趙夢貞は乱中で母親のために季節に合った食べ物や衣服を用意するなど、非常に親孝行な姿を見せました。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞は詩の試験に合格しましたか？",
            "answer": "趙夢貞は何度か選抜されましたが、両親と先祖を敬うために官職を辞退しました。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞の墓域はどのような状態ですか？",
            "answer": "趙夢貞の墓域は長年放置されており、墳丘が削られ、石物や碑石が摩耗しているため、保存状態が良くありません。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞の碑文を建てた書道家は誰ですか？",
            "answer": "趙夢貞の碑文は左参賛の呉億齢によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "趙夢貞の碑文はどのような文体で制作されましたか？",
            "answer": "趙夢貞の碑文は南昌、金賢成、左声金相容の文体で制作され、宋雪体の書道家である南昌が全額を務めました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 455,
        "QA": 426
    }
}